#Инструкция по запуску
***
#### CLI аргументы можно указать в меню Run/Debug Configurations проекта.
#### Например search search_input_1.json search_output_1.json
#### Или stat stat_input_1.json stat_output_1.json
***
#### В проекте есть несколько входных файлов:
1) search_input_1.json - поисковые операции по всем 4 критериям
2) search_input_2.json - поисковая операция по однофамильцам
3) search_input_3.json - по названию продукта и числу его покупок
4) search_input_4.json - по тратам в диапазоне
5) search_input_4.json - по пассивным покупателям
6) stat_input_1.json   - статистика за временной интервал
***
Тестовое задание на соискателя Java Junior Developer

Общее описание
Необходимо разработать приложение, предоставляющее сервис работы с данными в БД. Данный сервис, на основании входных параметров(аргументы командной строки), типа операции и входного файла – извлекает необходимые данные из БД и формирует результат обработки в выходной файл.
Все возможные ошибки должны быть обработаны и зафиксированы в выходном файле.

Общие требования
•	Используемый стэк: java 8, PostgreSQL, Maven
•	Входные параметры: тип операции, путь к входному файлу, путь к файлу результата
•	Формат файлов: JSON
•	Готовый проект должен быть загружен на github. Желательно производить декомпозицию работ и фиксировать отдельными коммитами.
•	Готовый проект должен содержать готовый набор данных для тестирования: дамп БД, входные файлы
•	Готовый проект должен включать инструкцию по сборке/запуску
Пример запуска  java -jar program.jar search input.json output.json

Структура данных
•	Покупатели(имя, фамилия)
•	Товары(название, цена)
•	Покупки(покупатель, товар, дата покупки)

Типы и Описание операций
Операции определяются по входному параметру
•	Поиск покупателей по критериям (search)
Во входном файле передаётся список критериев для поиска покупателей. Результат операции - списки покупателей для каждого критерия из запроса. Порядок списков такой же как в запросе, порядок покупателей в списке — произвольный

Критерии:
1.	Фамилия — поиск покупателей с этой фамилией
2.	Название товара и число раз — поиск покупателей, купивших этот товар не менее, чем указанное число раз
3.	Минимальная и максимальная стоимость всех покупок — поиск покупателей, у которых общая стоимость всех покупок за всё время попадает в интервал
4.	Число пассивных покупателей — поиск покупателей, купивших меньше всего товаров. Возвращается не более, чем указанное число покупателей.
      Важно: Критерии могут повторяться, например, два раза критерий с lastName.
      Пример:
      INPUT
      {
      "criterias": [
      {"lastName": "Иванов"}, //Фамилия
      {"productName": "Минеральная вода", "minTimes": 5}, // Название товара и число раз
      {"minExpenses": 112, "maxExpenses": 4000}, //Минимальная и максимальная стоимость всех покупок
      {"badCustomers": 3} //Число пассивных покупателей
      ]
      }

OUTPUT
{
"type": "search", // Тип результата
"results": [ // Списки покупателей
{
"criteria": {"lastName": "Иванов"}, // Критерий из запроса
"results": [ // Список покупателей
{"lastName: "Иванов", "firstName": "Антон"}, // Фамилия и имя покупателя
{"lastName: "Иванов", "firstName": "Николай"}
...
]
},
{
"criteria": {"productName": "Минеральная вода", "minTimes": 5}, // Критерий из запроса
"results": [
{"lastName": "Петров", "firstName": "Валентин"}, // Фамилия и имя покупателя
...
]
},
...
]
}

•	Статистика за период (stat)
Во входном файле передаётся интервал дат сбора статистики. Результат операции - статистика по покупателям за период из двух дат, включительно, без выходных
Необходимые данные для статистики на примере результата:
INPUT
{
"startDate": "2020-01-14", // Начальная дата
"endDate": "2020-01-26" // Конечная дата
}

OUTPUT
{
"type": "stat" // Тип результата
"totalDays": 9, // Общее число дней за период из двух дат, включительно, без выходных
"customers": [ // Данные по покупателям за этот период, упорядоченные по общей стоимости покупок по убыванию
{ // Данные первого покупателя
"name": "Иванов Антон", // Фамилия и имя покупателя
"purchases": [ // Список всех уникальных товаров, купленных покупателем за этот период, упорядоченных по суммарной стоимости по убыванию
{
"name": "Хлеб", // Название товара
"expenses": 540 // Суммарная стоимость всех покупок этого товара за период
},
{
"name": "Сметана",
"expenses": 517
},
{
"name": "Колбаса",
"expenses": 332
},
...
],
"totalExpenses": 4100 // Общая стоимость покупок этого покупателя за период (то есть сумма всех стоимостей покупок всех товаров)
},
{ // Данные второго покупателя
"name": "Петров Валентин",
"purchases": [
{
"name": "Сыр",
"expenses": 470                    
},
{
"name": "Хлеб",
"expenses": 300
},
{
"name": "Минеральная вода",
"expenses": 120
},
...
],
"totalExpenses": 3700
},
...
],
"totalExpenses": 19920, // Сумма покупок всех покупателей за период
"avgExpenses": 3455.72 // Средние затраты всех покупателей за период
}

•	В случае возникновения ошибки, при выполнении любой операции - фиксируется результат:
OUTPUT
{
"type": "error", // Тип результата
"message": "Неправильный формат даты" // Описание ошибки
}

